男警認賣冒牌波鞋及抗拒海關人員等4罪 官：已汲取教訓 判80 小時社會服務令！

25 歲警員涉嫌去年 9 月出售三對假冒的「adidas」波鞋，在港鐵站交收時被海關拘捕，其間反抗並傷及關員。該警員早前承認出售應用偽造商標貨品、管有應用偽造商標貨品作出售用途及抗拒海關人員共 4 項控罪，案件今（27 日）於觀塘裁判法院判刑。裁判官杜浩成考慮社會服務令報告中顯示被告已汲取教訓，並指希望被告明白社會對公職人員有特別要求，稱「所有公職人員應避免成為害群之馬，令其他盡心盡力的公職人員受到影響」，最終判處他履行 80 小時社會服務令。

辯方今求情時指，被告的社會服務令報告正面，其工作態度良好，與同事相處和睦，擁有不同資歷及在半工讀。辯方稱被告當時並不知道球鞋的真偽，一心賺取外快，對此事非常後悔，但無意傷害他人；又表示被告的兒子與母親身體上不適，被告作為家庭支柱，願意洗心革面，希望裁判官判處被告社會服務令。

假口罩係咪入晒冊？黨員係有特權嘅

知法犯法依個point已經唔存在，取而代之嘅因為佔中/反送中

好小事啫
唔係咁都同我哋勞苦功高嘅黨衛隊計呀

係唔係可以復職

咁佢其實可唔可繼續返工?

做狗真係爽
知法犯法都唔洗坐監
強姦非禮 殺人放火全部做齊都唔洗驚

休班警唔計，市民身份唔算知法犯法

做狗真係好福利

屌

咁重判做兩個鐘咪算囉

打四條海關原來八十小時咁小

海關真係命賤

杜浩成仲有好多威水史

裁判官杜浩成曾處理不少社運案的判決引起爭議，包括他早前下令將三名於8.29深水埗電影放映會被捕的未成年中學生，暫交由兒童院「照顧」約一個月，以待福利官撰寫報告，變相令三名年輕人未被落案控告便先遭關押；其後案件交由另一名裁判官處理，裁判官不作任何命令，三人可與家人團聚。

一名蒙面便衣警於元旦晚上在旺角遭多人襲擊。22歲侍應和25歲經理被控一項襲警罪，案件今（12日）在觀塘裁判法院提訊。裁判官杜浩成形容，非法集結的控罪在本案「呼之欲出」，問控方會否加控相關控罪。

2012年，青年泰歷在中聯辦外高呼平反六四，與警員衝突，被控襲警罪。雖然並無警員受傷，但杜官指泰歷濫用示威遊行自由作非法行為，重判他入獄半年。翌年他處理古思堯及馬雲祺企圖侮辱區旗案時，裁定兩人罪成還柙。梁國雄庭外批評指有參與愛港力活動撐政府的市民打記者，杜官只罰款1,500元了事；但馬的案件不涉暴力，杜官卻將他還柙。

真

狗官：被告促進本港疲弱嘅經濟，情操比天高，被告因社會事件，成為政治上嘅受害人，一時犯案實在情有可原。海關人員不敵做警察的被告而受傷，證明香港察訓練有素，亞洲第一。

屌你律政司唔撤控

情操高尚

4條罪都咁輕相反之前個社工得一條阻礙狗賊工作就坐1年

屌你老母，坐都唔駛坐

呢隻狗官黎

又係呢條狗官

知法犯法罪加一等變左執法好辛苦犯法要體諒